---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۳۳
---
# حکایت شمارهٔ ۳۳

<div class="n" id="bn1"><p>یکی از وزرا به زیردستان رحم کردی و صلاح ایشان را به خیر توسط نمودی. </p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>اتفاقاً به خطاب ملک گرفتار آمد. </p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>همگان در مواجب استخلاص او سعی کردند و موکلان در معاقبتش ملاطفت نمودند و بزرگان شکر سیرت خوبش به افواه بگفتند تا ملک از سر عتاب او در گذشت.</p></div>
<div class="n" id="bn4"><p>صاحبدلی بر این اطلاع یافت و گفت:</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ﺗﺎ دل دوﺳﺘﺎن ﺑﻪ دﺳﺖ ﺁری</p></div>
<div class="m2"><p>ﺑﻮﺳﺘﺎن ﭘﺪر ﻓﺮوﺧﺘﻪ ﺑﻪ</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>پختن دیگ نیکخواهان را </p></div>
<div class="m2"><p>هر چه رخت سراست سوخته به</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ﺑﺎ ﺑﺪاﻧﺪﻳﺶ هم ﻧﻜﻮﻳﻰ کن</p></div>
<div class="m2"><p>دهن ﺳﮓ ﺑﻪ ﻟﻘﻤﻪ دوﺧﺘﻪ ﺑﻪ</p></div></div>